<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Author: Božana Bokan, Center for Digital Systems (CeDiS), Freie Universität Berlin
  * Author: Marco Tullney, Technische Informationsbibliothek und Universitätsbibliothek Hannover (TIB/UB)
  * Last update: May 10, 2016  
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * VG Wort plugin help page. 
  *
  -->

<topic id="VGWortPlugin/topic/000000" locale="de_DE" title="VG-Wort-Plugin" toc="index/toc/000000" key="VGWortPlugin.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Das VG-Wort-Plug-In ermöglicht die Integration und Verwaltung von VG-Wort-Zählpixeln in OJS. Sie können hier neue Zählpixel bestellen, Artikeln Zählpixel zuweisen, Zählpixel melden und die Statistik der VG Wort ansehen. Für nähere Informationen lesen Sie die Dokumentation der VG Wort für Verlage und die <a href="#section1">Hinweise</a>-Rubrik unten.</p><p><em>ALLE.</em> Hier werden alle existierenden Zählpixel mit ihrem privaten und öffentlichen Code, Bestelldatum und aktuellem Status in OJS angezeigt.</p><p><em>VERFÜGBAR.</em> Hier können neue Zählpixel bestellt werden. Die verfügbaren (nicht zugewiesenen) Zählpixel mit ihrem privaten und öffentlichen Code, der zugehörigen Bestelldomain und ihrem Bestelldatum werden angezeigt. Zählpixel, die in OJS bestellt werden, aber außerhalb des Systems einem Text zugewiesen werden, sollten gelöscht werden, weil sie nicht mehr benutzt werden können (ein Zählpixel kann nur einmal zugewiesen werden).</p><p>Ein verfügbares Zählpixel kann einem Artikel in der Beitragszusammenfassungsansicht zugewiesen werden. Bitte berücksichtigen Sie die <a href="#assignment">Zuweisungshinweise</a> unten und beachten Sie, dass ein Zählpixel, das einmal zugewiesen worden ist, <strong>nicht mehr von dem Text entkoppelt werden kann!</strong></strong></p><p><em>NICHT GEMELDET.</em> Hier werden die Zählpixel, die Artikeln in OJS zugewiesen worden sind, mit den zugehörigen Autor/innen, den Übersetzer/innen, den Artikeltiteln und dem Datum der Zuweisung angezeigt.</p><p>Unmittelbar bevor ein Text gemeldet wird, wird überprüft, ob der zugehörige Artikel veröffentlicht worden ist, ob es eine HTML- oder PDF-Fahne gibt und ob die VG-Wort-Karteinummern gültig sind. Die Meldung ist nicht möglich, wenn das Zählpixel entfernt worden ist.</p><p>Für die Meldung beachten Sie bitte die <a href="#registration">Meldungshinweise</a> unten sowie die folgenden Empfehlungen:<ul><li>Der Text sollte stabil sein, d.h. sich nicht mehr ändern. Deshalb melden Sie einen veröffentlichten Text mit Zeitverzögerung (z.B. zwei Wochen).</li><li>Melden Sie Texte in der Nacht (z.B. zwischen 22:00 und 04:00 Uhr) wegen der dann geringeren Auslastung des VG-Wort-Servers.</li></ul></p><p>Bitte beachten Sie, dass <strong>eine Meldung nicht geändert oder zurückgezogen werden kann!</strong></p><p>Nachdem ein Text gemeldet worden ist, wird die Meldung durch die VG Wort überprüft. Wenn es Probleme geben sollte, wird der/die Inhaber/in des VG-Wort-Verlagsaccounts (dessen/deren Benutzer/innenname und Passwort in den Plug-In-Einstellungen durch den/die Zeitschriftenverwalter/in eingetragen werden) benachrichtigt.</p><p><em>GEMELDET.</em> Hier werden die gemeldeten Zählpixel in OJS mit ihrem privaten Code, den Artikelautor/innen, den Übersetzer/innen, den Artikeltiteln, dem Datum der Meldung und dem aktuellen Zählstatus angezeigt.</p><p>Wenn die Meldung geändert oder zurückgezogen werden muss, setzen Sie sich bitte mit der VG Wort in Verbindung.</p><p>Es besteht die Möglichkeit, schon gemeldete Zählpixel manuell einzugeben (z.B. bei der Migration von einem anderem System).</p><p><em>STATISTIK.</em> Hier wird die Gesamtstatistik zu den VG-Wort-Zählpixeln angezeigt: die Gesamtzahl der bestellten und bis jetzt gezählten Zählpixel ebenso wie die Statistik für die letzten 12 Monate über die bestellten Zählpixel, die Zählpixel, für die die Zählung gestartet worden ist, die Zählpixel, für die der Minimalzugriff erreicht worden ist und die Zählpixel, die bisher nicht gemeldet sind, für die aber der Minimalzugriff bereits erreicht worden ist.</p>]]>
	</section>

	<section title="HINWEISE">
		<![CDATA[<p><em>Einstellungen</em></p><p>PHP version 5.x >= 5.0.1, PHP Soap und PHP OpenSSL extension modules werden für die hier benutzten VG-Wort-Dienste und für dieses Plug-In benötigt.</p><p>Der VG-Wort-Verlagsaccount (Benutzer/innenname und Passwort), der für die Autorisierung bei allen benutzten VG-Wort-Diensten (Bestellung, Überprüfung, Meldung, Statistik) benutzt wird, wird von der/dem Zeitschriftenverwalter/in in den Plug-In-Einstellungen eingerichtet.</p><p>Die Redakteur/innen, die dafür von der/dem Zeitschriftenverwalter/in ausgewählt werden, können die VG-Wort-Dienste benutzen und die Zählpixel verwalten.</p><p>Die minimale Menge verfügbarer Zählpixel wird von der/dem Zeitschriftenverwalter/in in den Plug-In-Einstellungen festgelegt. Wenn dieses Minimum erreicht wird, werden die ausgewählten Redakteur/innen per E-Mail benachrichtigt und daran erinnert, neue Zählpixel zu bestellen.</p><p><em>Verwaltung</em></p><p>Anzahl, Status und Datum der Zählpixel auf diesen Seiten dienen nur OJS-internen Zwecken. Sie betreffen nur die in OJS unternommenen Aktivitäten und können sich deshalb von den Angaben im VG-Wort-Portal unterscheiden. Die Statistik jedoch gibt die Gesamtstatistik der VG Wort aus. Zum Beispiel tauchen Zählpixel, die im VG-Wort-Portal bestellt werden und manuell bzw. außerhalb von OJS zugewiesen und gemeldet werden, hier nicht auf, gehen aber in die Gesamtstatistik ein.</p><p><em>Bestellung</em></p><p>Die Zahl der zu bestellenden Zählpixel sollte größer als die in den Plug-In-Einstellungen festgelegte minimale Anzahl und kleiner als 100 sein.</p><p><a name="assignment"></a><em>Zuweisung</em></p><p>Für jede/n Autor/in und jede/n Übersetzer/in, der/die an der Ausschüttung teilnehmen soll, ist eine gültige VG-Wort-Karteinummer zu empfehlen. Dies bedeutet, dass sich die Autor/innen und die Übersetzer/innen ggf. vorher im VG-Wort-Portal registrieren müssen. Bei erfolgreicher Registrierung wird dem/der Autor/in eine Karteinummer zugewiesen. Diese Karteinummer sollte in den Artikelmetadaten zum/zur Autor/in bzw. zum/zur Übersetzer/in in Einreichungsschritt 3 oder bei späterer Bearbeitung der Metadaten in der Beitragszusammenfassungsansicht eingetragen werden. Vor- und Nachname der/des Autorin/Autors und der/des Übersetzerin/Übersetzers müssen identisch zu den Angaben im VG-Wort-Portal sein.</p><p>Die VG Wort unterscheidet zwischen zwei Textarten: Text (benötigt mehr als 1800 Zeichen) und Gedicht. Diese Textart muss bei der Zuweisung eines Zählpixels zu einem Artikel in der Beitragszusammenfassungsansicht festgelegt werden.</p><p>Ein einmal zugewiesenes Zählpixel kann nicht mehr von dem Text entkoppelt werden! Die VG-Wort-Zählung startet, sobald der Artikel veröffentlicht worden ist und ein Zählpixel zugewiesen worden ist. Um die Zählung zu stoppen, entfernen Sie das Zählpixel in der Beitragszusammenfassungsansicht. Um die Zählung wieder zu starten, fügen Sie das Zählpixel wieder ein. Dies wird jeweils das Zählpixel aus den Fahnen entfernen oder hinzufügen.</p><p>Wenn der Zugriff auf den Artikel beschränkt ist, stellen Sie bitte sicher, dass die VG Wort Zugriff auf den Artikel hat, d.h. richten Sie ein passendes Konto für die VG Wort ein und informieren Sie diese.</p><p><a name="registration"></a><em>Meldung</em></p><p>Stellen Sie bitte sicher, dass vor der Meldung alle Autor/innen und alle Übersetzer/innen in den Artikelmetadaten in der Beitragszusammenfassungsansicht eingetragen sind! Es ist zu empfehlen, ihre VG-Wort-Karteinummern einzutragen.</p><p>Ein Artikel, dem ein Zählpixel zugewiesen werden soll, muss veröffentlicht sein.</p><p>Die VG Wort berücksichtigt nur Texte in den Formaten HTML und PDF. Deshalb muss eine Fahne in mindestens einem dieser Formate existieren. Bitte stellen Sie vor der Meldung sicher, dass alle Fahnen in OJS hochgeladen worden sind.</p><p>Fahnen müssen eine Dateigröße unter 15 MB haben.</p><p>Für jede HTML- und PDF-Fahne wird ein Webbereich mit einer URL gemeldet. Fälle, in denen ein Artikel sich auf mehrere Webseiten erstreckt (ein Webbereich mit mehreren URLs), werden hier nicht unterstützt.</p><p>Nach einer Meldung kann diese nicht mehr geändert oder zurückgezogen werden! Die einzige mögliche Änderung ist das Hinzufügen weiterer Webbereiche. Wenn zum Beispiel eine neue Fahne (z.B. eine Übersetzung) nach der Meldung hochgeladen worden ist oder wenn sich Ihre Domain oder URL ändern, loggen Sie sich bitte im VG-Wort-Portal ein und fügen Sie die entsprechenden Webbereiche manuell hinzu. Wenn ein Problem auftritt und eine Meldung geändert oder zurückgezogen werden muss, kontaktieren Sie bitte die VG Wort.</p><p>Eine korrekte Meldung ist für die Ausschüttung von Vergütungen notwendig.</p><p><em>Statistik</em></p><p>Es braucht mindestens 72 Stunden, bevor ein Zählpixel in der Gesamtstatistik der VG Wort berücksichtigt wird.</p>]]>
	</section>

</topic>
